# â™¾ï¸å…¬å¼
## ğŸ’«æ³°å‹’

$$
\begin{align}
\sin x =  x - \frac{1}{6} x^3 \\
\arcsin x = x + \frac{1}{6} x^3
\end{align}
$$

$$
\begin{align}
\tan x = x + \frac{1}{3}x^3 \\
\arctan x = x - \frac{1}{3}x^3
\end{align}
$$


$$
\begin{align}
\cos x = 1 - \frac{1}{2}x^2 + \frac{1}{24}x^4  
\end{align}
$$

$$
\begin{align}
e^x &= 1+x+\frac{1}{2!}x^2+\frac{1}{3!}x^3+\frac{1}{4!}x^4 \\
\ln (1+x)   &=x-\frac{1}{2}x^2 +\frac{1}{3}x^3 \\
\end{align}
$$

$$
\begin{align}
(1+x)^a &= 1+ax+\frac{a(a-1)}{2!}x^2 + \frac{a(a-1)(a-2)}{3!}x^3  \\
\frac{1}{1-x} &= 1+x+x^2+x^3+x^4 \\
\frac{1}{1+x} &= 1-x+x^2-x^3+x^4 
\end{align}
$$


# â™¾ï¸å‡½æ•°
## ğŸ’«é—´æ–­ç‚¹
- ç¬¬ä¸€ç±»é—´æ–­ç‚¹
	- å¯å»é—´æ–­ç‚¹: å·¦å³æé™ç›¸åŒ, f(x)ä¸å­˜åœ¨æˆ–ä¸ç›¸åŒ
	- è·³è·ƒé—´æ–­ç‚¹: å·¦å³æé™å­˜åœ¨, ä½†ä¸ç›¸ç­‰
- ç¬¬äºŒç±»é—´æ–­ç‚¹
	- æ— ç©·é—´æ–­ç‚¹: å·¦å³æé™è‡³å°‘æœ‰ä¸€ä¸ªæ— ç©·
	- éœ‡è¡é—´æ–­ç‚¹


## ğŸ’«æå€¼ç‚¹, æ‹ç‚¹
> æå€¼ç‚¹
1. æ±‚å¯¼
2. åˆ¤æ–­ä¸´ç•Œç‚¹æ˜¯å¦=0
3. æ±‚äºŒé˜¶å¯¼
	- >0, æå°å€¼
	- <0, æå¤§å€¼
	- =0, æ— æ³•åˆ¤æ–­

> æ‹ç‚¹

1. æ±‚äºŒé˜¶å¯¼
2. æ‰¾åˆ°=0 å’Œ ä¸å­˜åœ¨çš„ç‚¹
3. åˆ¤æ–­äºŒé˜¶å¯¼, è¯¥ç‚¹å·¦å³ä¸¤è¾¹æ˜¯å¦å˜å·

## ğŸ’«æ¸è¿‘çº¿
![[Pasted image 20241020093208.png]]

**æ±‚è§£é¡ºåº: å‚ç›´ - æ°´å¹³(æœ‰æ°´å¹³æ¸è¿‘çº¿,åˆ™ä¸€å®šæ²¡æœ‰æ–œæ¸è¿‘çº¿) - æ–œ

## ğŸ’«f(x)/x
$$
A = \lim_{x \to 0} \frac{f(x)}{x}å­˜åœ¨ 
$$
æ¨æ–­çš„ç»“è®º
- x->0, f(x) = 0
- A = f'(0)
- f(x) / x è¡¨ç¤ºf(x)ä¸åŸç‚¹è¿çº¿çš„æ–œç‡(å‰²çº¿)
	- åŸå› : f(x) / x = ( f(x) - f(0) ) / (x-0)


# â™¾ï¸æ•°åˆ—æé™
[Bç«™è§†é¢‘é“¾æ¥](https://www.bilibili.com/video/BV1jJ4m1A7F6?spm_id_from=333.788.player.switch&vd_source=a2a889e107f4e71ff274dfbb534da29e&p=3)

## ğŸ’«å¤¹é€¼å®šç†(ç•¥)

## ğŸ’«å®šç§¯åˆ†å®šä¹‰
$$
\begin{align}
\lim_{x \to \infty} \sum_{k=1}^{n} f(a+\frac{b-a}{n}k )\frac{b-a}{n}=\int_{a}^{b}  f(x)dx \\
å½“ a=0, b=1, \lim_{x \to \infty} \sum_{k=1}^{n} f(\frac{1}{n}  )\frac{1}{n}=\int_{0}^{1}  f(x)dx
\end{align}
$$
> ä¾‹é¢˜, åŒ…å«å¤¹é€¼å’Œå®šç§¯åˆ†

![[Pasted image 20241017093556.png|475]]



# â™¾ï¸ä¸€å…ƒå‡½æ•°å¾®åˆ†
## ğŸ’«æ›²ç‡, æ›²ç‡åŠå¾„
> æ›²ç‡

$$
\begin{align}
k = \frac{|f''(x)|}{(1+(f'(x))^2)^{\frac{3}{2} }} 
\end{align}
$$

> æ›²ç‡åŠå¾„

$$
R = \frac{1}{k}
$$

## ğŸ’«é«˜é˜¶å¯¼æ•°
1. å½’çº³æ³•
2. å…¬å¼
$$
(uv)^{n} = \sum_{k=0}^{n} C_{n}^{k} u^{(k)}v^{(n-k)}
$$
3. æ³°å‹’å±•å¼€
4. å¥‡å¶æ€§, å‘¨æœŸæ€§


# â™¾ï¸å®šç§¯åˆ†
## ğŸ’«æåæ ‡å®šç§¯åˆ†æ±‚é¢ç§¯
$$
\int \frac{1}{2}r^2(\theta ) d\theta 
$$


## ğŸ’«åå¸¸å‡½æ•°æ”¶æ•›æ€§
![[Pasted image 20241028185346.png|475]]


# â™¾ï¸äºŒé‡ç§¯åˆ†
## ğŸ’«æåæ ‡
## ğŸ’«å¼§é•¿
$$
\begin{align}
ds &= \sqrt[]{(dx)^2+ (dy)^2} = \sqrt[]{1+(y')^2}dx \\
S&=\int_{a}^{b} \sqrt[]{1+(y')^2}dx
\end{align}
$$


> æåæ ‡

$$
\begin{align}
x = r(\theta )cos\theta \\
y = r(\theta )sin\theta 
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
S&=\int_{a}^{b} \sqrt[]{r^2+(r')^2}d\theta 
\end{align}
$$


# â™¾ï¸å¤šå…ƒå‡½æ•°
## ğŸ’«æ— æ¡ä»¶æå€¼
ä¸€èˆ¬æµç¨‹:
1. æ ¹æ®f'x = 0 , f'y = 0, æ±‚å‡ºé©»ç‚¹
2. æ±‚A = f''xx, B = f''xy, C = f''yy
3. æ±‚AC-B^2
	- > 0, æ˜¯æå€¼ç‚¹
		- A < 0, æå¤§å€¼
		- A > 0, æå°å€¼
	- < 0, ä¸æ˜¯æå€¼ç‚¹
	- = 0, ä¸ç¡®å®š



# â™¾ï¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹
## ğŸ’«ä¸€é˜¶çº¿æ€§æ–¹ç¨‹
$$
y'+p(x)y=Q(x)
$$
$$
\begin{align}
y=e^{-\int p(x)dx}[\int Q(x)e^{\int p(x)dx}dx+C]
\end{align}
$$

## ğŸ’«å¯é™é˜¶æ–¹ç¨‹
å¯¹äº
$$\begin{align}
y''=f(x, y')
\end{align}$$
ä»¤y'=p(x), åˆ™
$$
\begin{align}
\frac{dp}{dx}=f(x,p) 
\end{align}
$$
åˆ™
$$
\begin{align}
y''=\frac{dp}{dx}=\frac{dp}{dy}\frac{dy}{dx}=\frac{dp}{dy}p  
\end{align}
$$

> ä¾‹é¢˜

![[Pasted image 20241017110515.png|475]]

## ğŸ’«é«˜é˜¶å¸¸ç³»æ•°é½æ¬¡çº¿æ€§æ–¹ç¨‹ç»„
$$
\begin{align}
&å•å®æ ¹: Ce^{rx} \\
&kä¸ªå®æ ¹: (C_1+C_2x+...+c_kx^{k-1})e^{rx} \\
&kä¸ªå¤æ ¹: r_{1,2}=\alpha \pm i\beta , e^{\alpha x}[(C_1+C_2x+...+c_kx^{k-1})\cos \beta x+(C_1+C_2x+...+c_kx^{k-1})\sin \beta x]
\end{align}
$$


# â™¾ï¸å…¶ä»–
- æ¤­åœ†é¢ç§¯: Î ab
- 